Title: Plectritis (Lindl.) DC.
Description: Duis consequat dui nec nisi volutpat eleifend. Donec ut dolor. Morbi vel lectus in quam fringilla rhoncus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?red
Date: 15/6/2021
Keywords: cms
Category: Span
Author: Avaveo
Tags: article
Published: true
Background: #3dd7a2
Color: #09c1ec
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Quis tibi ergo istud dabit praeter Pyrrhonem, Aristonem eorumve similes, quos tu non probas? Id Sextilius factum negabat. Omnia peccata paria dicitis. Inde igitur, inquit, ordiendum est. 


	Frater et T.
	Portenta haec esse dicit, neque ea ratione ullo modo posse vivi;
	Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt.




Utrum igitur percurri omnem Epicuri disciplinam placet an de
una voluptate quaeri, de qua omne certamen est?

Quod etsi ingeniis magnis praediti quidam dicendi copiam
sine ratione consequuntur, ars tamen est dux certior quam
natura.



Cur iustitia laudatur? Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. An haec ab eo non dicuntur? Vives, inquit Aristo, magnifice atque praeclare, quod erit cumque visum ages, numquam angere, numquam cupies, numquam timebis. Mihi quidem Homerus huius modi quiddam vidisse videatur in iis, quae de Sirenum cantibus finxerit. 


	Non igitur bene.
	Sapiens autem semper beatus est et est aliquando in dolore;
	Nihilo magis.
	Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur.
	Quo igitur, inquit, modo?
	Quis contra in illa aetate pudorem, constantiam, etiamsi sua nihil intersit, non tamen diligat?
	Ita credo.
	Nos paucis ad haec additis finem faciamus aliquando;
	Quis enim redargueret?
	Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri.



Quod cum accidisset ut alter alterum necopinato videremus, surrexit statim. An eum discere ea mavis, quae cum plane perdidiceriti nihil sciat? Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit. Non minor, inquit, voluptas percipitur ex vilissimis rebus quam ex pretiosissimis. Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Velut ego nunc moveor. 


	Nihilo magis.
	Quid enim ab antiquis ex eo genere, quod ad disserendum valet, praetermissum est?
	Itaque fecimus.
	Huic mori optimum esse propter desperationem sapientiae, illi propter spem vivere.
	Optime, inquam.
	Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur?
	Sed haec in pueris;
	Ut nemo dubitet, eorum omnia officia quo spectare, quid sequi, quid fugere debeant?
	Ita credo.
	Longum est enim ad omnia respondere, quae a te dicta sunt.
	Videsne, ut haec concinant?
	Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius.
	Confecta res esset.
	Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora.




	Eam tum adesse, cum dolor omnis absit;
	Erat enim Polemonis.
	Atque ego: Scis me, inquam, istud idem sentire, Piso, sed a te opportune facta mentio est.
	Non autem hoc: igitur ne illud quidem.
	Hoc est non modo cor non habere, sed ne palatum quidem.



Oculorum, inquit Plato, est in nobis sensus acerrimus, quibus sapientiam non cernimus. Sequitur disserendi ratio cognitioque naturae; Si enim ad populum me vocas, eum. Zenonis est, inquam, hoc Stoici. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Sed ne, dum huic obsequor, vobis molestus sim. Memini vero, inquam; Quod autem satis est, eo quicquid accessit, nimium est; 


	Effluit igitur voluptas corporis et prima quaeque avolat saepiusque relinquit causam paenitendi quam recordandi.



Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore. Duo Reges: constructio interrete. Sic vester sapiens magno aliquo emolumento commotus cicuta, si opus erit, dimicabit. Sin laboramus, quis est, qui alienae modum statuat industriae? Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. 


	Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet.
	Sic vester sapiens magno aliquo emolumento commotus cicuta, si opus erit, dimicabit.
	Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam.
	Qui autem esse poteris, nisi te amor ipse ceperit?



Egone non intellego, quid sit don Graece, Latine voluptas? Hunc vos beatum; Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Sit enim idem caecus, debilis. Inde igitur, inquit, ordiendum est. 


	Illud enim rectum est quod katortwma dicebas contingitque sapienti soli, hoc autem inchoati cuiusdam officii est, non perfecti, quod cadere in non nullos insipientes potest.



Quare ad ea primum, si videtur; Bonum negas esse divitias, praeposėtum esse dicis? Eam stabilem appellas. Sin aliud quid voles, postea. Non quam nostram quidem, inquit Pomponius iocans; Quodcumque in mentem incideret, et quodcumque tamquam occurreret. Quare, quoniam de primis naturae commodis satis dietum est nunc de maioribus consequentibusque videamus. 


Et quoniam excedens e vita et manens aeque miser est nec
diuturnitas magis ei vitam fugiendam facit, non sine causa
dicitur iis, qui pluribus naturalibus frui possint, esse in
vita manendum.

Hoc loco discipulos quaerere videtur, ut, qui asoti esse
velint, philosophi ante fiant.



Nos cum te, M. Erit enim instructus ad mortem contemnendam, ad exilium, ad ipsum etiam dolorem. Beatus autem esse in maximarum rerum timore nemo potest. Tenesne igitur, inquam, Hieronymus Rhodius quid dicat esse summum bonum, quo putet omnia referri oportere? Itaque his sapiens semper vacabit. Nam ista vestra: Si gravis, brevis; 


	Haec mihi videtur delicatior, ut ita dicam, molliorque ratio, quam virtutis vis gravitasque postulat.
	Non enim, si malum est dolor, carere eo malo satis est ad bene vivendum.
	At Zeno eum non beatum modo, sed etiam divitem dicere ausus est.
	Ille vero, si insipiens-quo certe, quoniam tyrannus -, numquam beatus;
	Quod cum dixissent, ille contra.
	Ex rebus enim timiditas, non ex vocabulis nascitur.



Iam id ipsum absurdum, maximum malum neglegi. A mene tu? Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Atque ego: Scis me, inquam, istud idem sentire, Piso, sed a te opportune facta mentio est. Rationis enim perfectio est virtus; 

Equidem e Cn. Nihilo beatiorem esse Metellum quam Regulum. Esse enim, nisi eris, non potes. Magna laus. Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Sin autem ad animum, falsum est, quod negas animi ullum esse gaudium, quod non referatur ad corpus. 


